**2022. – Cirsium ferox** DC. – Plante bisannuelle de 6-10 dm, dressée, rameuse, pubescente ; feuilles blanches-tomenteuses en dessous, vertes et hérissées en dessus, les radicales pennatiséquées, les caulinaires demi-embrassantes, très épineuses, pennatipartites à nervure dorsale très saillante ; //involucre un peu aranéeux //à //folioles lancéolées-linéaires atténuées en pointe sétacée non piquante, dressée-étalée ; //akènes tachés de linéoles noires ; //capitules gros, ovoïdes, //à fleurs ordinairement blanches, //dépassées par les feuilles involucrales //bordées de cils raides //la plupart linéaires, entières. //
Lieux rocailleux du Midi, remonte dans la Drôme, l'Ardèche, l'Isère, les Hautes-Alpes, les Cévennes, l'Aveyron. – Espagne, Italie septentrionale. = Août-septembre.